<!--
## 2023.x.x (unreleased)

### General
-

### Client
-

### Server
-

-->
<!--被りあるかも。-->
## v0.2 (unreleased)

### Note
- meilisearchを使用する場合、v1.2以上が必要です


### General
- Add: アップデートが簡単になりました。(Debian系環境のみ。)
- Feat: OAuth 2.0のサポート
- Feat: お知らせ機能の強化
	- ユーザー個別のお知らせを作成可能に
	- お知らせのバナー表示やダイアログ表示が可能に
	- お知らせのアイコンを設定可能に
- Feat: チャンネルをセンシティブ指定できるようになりました
	- センシティブチャンネルのNoteのReNoteはデフォルトでHome TLに流れるようになりました
	- センシティブチャンネルのノートはユーザープロフィールに表示されません
- Feat: 二要素認証のバックアップコードが生成されるようになりました
	- ref. https://github.com/MisskeyIO/misskey/pull/121
- Feat: 二要素認証でパスキーをサポートするようになりました
- Feat: 指定したユーザーが投稿したときに通知できるようになりました
- Feat: プロフィールでのリンク検証
- Feat: 通知をテストできるようになりました
- Feat: PWAのアイコンが設定できるようになりました
- Feat: モデレーションログ機能
- Enhance: サーバー名の略称が設定できるようになりました
- Enhance: プラグインのソースコードを確認・コピーできるように
- Enhance: アンテナの受信ソースに指定したユーザを除外するものを追加
- Enhance: 二要素認証設定時のセキュリティを強化
	- パスワード入力が必要な操作を行う際、二要素認証が有効であれば確認コードの入力も必要になりました
- Enhance: manifest.jsonをオーバーライド可能に
- Enhance: 依存関係の更新
- Enhance: ローカリゼーションの更新
- Add: Rosé Pine 테마 추가 ([rose-pine/misskey](https://github.com/rose-pine/misskey))
- Add: 타임라인 소개 추가
- Change: EventBus를 사용하는 코드를 EventEmitter3로 변경
- Feat: 스크롤 시 요소 표시(헤더, 플로팅 버튼, 탐색 모음)를 사용자화 할 수 있는 옵션 추가
- Feat: 노트 작성 버튼을 '노트'에서 '냥!'으로 변경할 수 있는 옵션 추가
- Feat: 계정 초기 설정과 타임라인 튜토리얼을 다시 진행할 수 있도록
- Feat: 리모트 사용자의 노트/팔로잉/팔로워 수를 리모트 서버의 정보와 동일하게 보이도록
- Feat: 유저 메뉴에서 '리모트 유저 정보 갱신'을 진행할 수 있도록
- Feat: 노트 작성 폼에 MFM 도움말을 볼 수 있는 버튼 추가
- Feat: 새 MFM 구문 추가 (페이드)
- Enhance: 이용 약관을 서버 메뉴에서 볼 수 있도록
- Enhance: 설정에서 변경 가능한 옵션은 다이얼로그에서 안내하도록 설명 추가

### Client
- Feat: 任意のユーザーリストをタイムラインページにピン留めできるように
	- 設定->クライアント設定->全般 から設定可能です
- Feat: Playで直接投稿フォームを埋め込めるように(`Ui:C:postForm`)
- Feat: クライアントを起動している間、デバイスの画面が自動でオフになるのを防ぐオプションを追加
- Feat: 新しい実績を追加
- Enhance: ノート詳細ページでリノート一覧、リアクション一覧タブを追加
	- ノートのメニューからは当該項目は消えました
- Enhance: センシティブなメディアを目立たせる設定を追加
- Enhance: プロフィールにその人が作ったPlayの一覧出せるように
- Enhance: メニューのスイッチの動作を改善
- Enhance: 絵文字ピッカーの検索の表示件数を100件に増加
- Enhance: 投稿フォームのプレビューの表示状態を記憶するように
- Enhance: ユーザーメニューでスイッチでユーザーリストに追加・削除できるように
- Enhance: 自分が押したリアクションのデザインを改善
- Enhance: ノート検索にローカルのみ検索可能なオプションの追加
- Enhance: Renote自体を通報できるように
- Enhance: データセーバーモードの強化
- Enhance: Renoteを管理者権限で削除可能に
- Enhance: `$[rainbow ]`記法が、動きのあるMFMが無効になっていても使用できるようになりました
- Enhance: Playの操作を行うAPI TokenをAPIコンソールから発行できるように
- Enhance: リアクションの表示サイズをより大きくできるように
- Enhance: AiScriptを0.16.0に更新
- Enhance: AiScriptからMisskeyサーバーAPIを呼び出す際の制限を撤廃
- Enhance: AiScriptで`LOCALE`として現在の設定言語を取得できるように
- Enhance: Mk:apiが失敗した時にエラー型の値（AiScript 0.16.0で追加）を返すように
- Enhance: ScratchpadでAsync:系関数やボタンのコールバックなどのエラーにもダイアログを出すように（試験的なためPlayなどには未実装）
- Enhance: ノート詳細ページ読み込み時のパフォーマンスが向上しました
- Enhance: タイムラインでリスト/アンテナ選択時のパフォーマンスを改善
- Enhance: 「Moderation note」、「Add moderation note」をローカライズできるように
- Enhance: 細かなデザインの調整
- Fix: プラグインの権限リストが見れない問題を修正
- Fix: 複数の階層があるメニューで、短くタップすると正常に動かない場合がある問題を修正
- Fix: アニメーションがオフのとき、スマホで子メニューの選択ができない問題を修正
- Fix: ドロワーメニューで、親メニュー項目をマウスでホバーすると子メニューが表示されてしまう問題を修正
- Fix: サーバー情報画面(`/instance-info/{domain}`)でブロックができないのを修正
- Fix: 未読のお知らせの「わかった」をクリック・タップしてもその場で「わかった」が消えない問題を修正
- Fix: iOSで画面を回転させるとテキストサイズが変わる問題を修正
- Fix: word mute for sub note is not applied
- Fix: タイムラインを下にスクロールしてノート画面に移動して再び戻ったら以前のスクロール位置を失う問題を修正
- Fix: Misskeyプラグインをインストールする際のAiScriptバージョンのチェックが0.14.0以降に対応していない問題を修正
- Fix: 他のサーバーのユーザーへ「メッセージを送信」した時の初期テキストのメンションが間違っている問題を修正
- Fix: 環境によってはMisskey Webが開けない問題を修正
- Fix: AiScriptでMk:apiが外部と通信できる問題を修正
- Feat: about-misskey 페이지에서 클라이언트 버전을 누르면 변경 사항을 볼 수 있음
- Feat: 이미지 압축 방식을 선택할 수 있음
  - 사이즈 변경 여부를 선택할 수 있음
  - 이미지를 업로드할 때 손실 압축으로 변경할 수 있음
- Feat: 알림에서 답글이 달린 노트의 상위 노트를 표시하지 않도록 하는 설정 추가
- Feat: 리노트와 인용 버튼을 표시하는 방법을 선택할 수 있음
- Feat: 알림 위젯에 필터, 모두 읽은 상태로 표시 버튼 추가
- Enhance: 새로운 신고가 있는 경우, 네비게이션 바의 제어판 아이콘과 제어판 페이지의 신고 섹션에 점을 표시
- Enhance: 스크롤 시 요소 표시 기능을 Friendly 이외의 UI에도 대응
- Enhance: '제어판 - 신고' 페이지의 버튼 가독성 향상
- Enhance: '모달에 흐림 효과 사용' 옵션이 비활성화된 경우, 이미지를 탭하여 표시할 때 표시되는 배경을 어둡게 조정
- Enhance: 대화 페이지 디자인 개선
- Enhance: 유저 페이지 헤더에 유저 메뉴, 팔로우 버튼 추가
- Enhance: 대화 페이지의 탭을 '다이렉트 메시지 / 그룹'으로 분할
- Enhance: 헤더에 모든 대화를 읽음으로 표시하는 버튼 추가
- Enhance: 네비게이션 메뉴 디자인 개선
- Enhance: '서버의 머신 사양을 공개하기' 설정이 비활성화 상태인 경우, 제어판에서 서버 통계를 출력할 수 없다는 안내 문구를 표시하도록
- Enhance: 로그인할 때 프로필 아이콘의 모양을 '프로필 아이콘을 사각형으로 표시' 설정을 따르도록
- Fix: (Friendly) 흐림 효과를 사용할 때 하단 내비게이션 바의 가독성이 매우 떨어지는 문제
- Fix: (Friendly) 위젯 버튼에서 'UI 애니메이션 줄이기' 옵션이 적용되지 않는 문제
- Fix: (Friendly) 스크롤을 해도 위젯 버튼이 숨겨지지 않는 문제
- Fix: (Friendly) 특정 조건에서 페이지를 새로 고치면 이전 페이지가 표시되는 문제
- Fix: 모바일에서 헤더의 디자인을 변경하면 흐림 효과가 강제됨
- Fix: 환경설정 백업 시 일부 설정이 누락되어 백업되는 문제
- Fix: '대화'에서 Autocomplete를 사용할 수 없음
- Fix: 누락된 안테나 소스 추가
- Fix: 모달 팝업이 safe area를 침범하지 않도록

### Server
- Change: cacheRemoteFilesの初期値はfalseになりました
- Enhance: ファイルアップロード時等にファイル名の拡張子を修正する関数(correctFilename)の挙動を改善
- Enhance: Webhookのペイロードにサーバーのurlが含まれるようになりました
- Enhance: Webhook設定でsecretを空に出来るように
- Enhance: 使われていないアンテナの自動停止を設定可能に
- Enhance: nodeinfo 2.1対応
- Enhance: 自分へのメンション一覧を取得する際のパフォーマンスを向上
- Enhance: Docker環境でjemallocを使用することでメモリ使用量を削減
- Enhance: ID生成方式としてaidxを追加、かつデフォルトに
- Fix: MK_ONLY_SERVERオプションを指定した際にクラッシュする問題を修正
- Fix: ノート検索 `notes/search` にてhostを指定した際に検索結果に反映されるように
- Fix: 一部のfeatured noteを照会できない問題を修正
- Fix: muteがapiからのuser list timeline取得で機能しない問題を修正
- Fix: ジョブキュー管理画面の認証を回避できる問題を修正
- Fix: 一部のサーバー内部エラーがスタックトレースを返さないように修正
- Fix: 一部のリモートユーザーをフォローすることができない問題を修正
